---
title: Випуск 19.12 RC

summary: "Здійснено випуск понад 120 окремих програм та десятків бібліотек
та додатків, які є частиною комплексу випусків KDE."

publishDate: 2019-11-29 00:01:00 # don't translate

layout: page # don't translate

type: announcement # don't translate
---

29 листопада 2019 року. Здійснено випуск понад 120 окремих програм та
десятків бібліотек та додатків, які є частиною комплексу випусків KDE.

Сьогодні випущено початкові коди тестової версії програм. Це означає, що ми
вже не додаватимемо до них нові можливості, але новим версіям усе ще
потрібне певне тестування, перш ніж вони стануть остаточними версіями
випуску.

Пакувальники дистрибутивів та пакунків для крамниць програмного забезпечення
мають оновити канали отримання даних з метою діагностики можливих проблем.

+ Відомості щодо архівів із кодом та відомих вад у [нотатках щодо випуску
19.12](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes).  + [Сторінка
вікі із посиланнями на
пакунки](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)  +
[Сторінка відомостей щодо архівів із початковим кодом 19.12
RC](https://kde.org/info/applications-19.11.90)

## Контакти для преси

Щоб дізнатися більше, надішліть нам повідомлення електронною поштою:
[press@kde.org](mailto:press@kde.org).
